% @Source SC--T
% @Difficulté 2
% @Packages tdsfrmath
On a~:
$5\V{AD}=3\V{AB}+2\V{AC}$.

Montrons que les points $B$, $C$ et $D$ sont alignés en faisant apparaître les vecteurs $\V{DB}$ et $\V{DC}$
dans l'égalité précédente à l'aide de la relation de Chasles.
\begin{align*}
  5\V{AD} & =3\V{AB}+2\V{AC}                                                                                                                                             \\
  5\V{AD} & =3\left(\V{AD}+\V{DB}\right)+2\left(\V{AD}+\V{DC}\right) &  & \longleftarrow \text{\lightfont Relation de Chasles avec } \V{AB} \text{\lightfont et } \V{AC} \\
  5\V{AD} & =3\V{AD}+3\V{DB}+2\V{AD}+2\V{DC}                         &  & \longleftarrow \text{\lightfont Développement }                                                \\
  5\V{AD} & =5\V{AD}+3\V{DB}+2\V{DC}                                 &  & \longleftarrow \text{\lightfont Réduction }                                                    \\
\end{align*}
On a donc
\begin{align*}
  3\V{DB}+2\V{DC} & = \V{0}              \\
  3\V{DB}         & = -2\V{DC}           \\
  \V{DB}          & = -\frac{2}{3}\V{DC} \\
\end{align*}
Les vecteurs $\V{DB}$ et $\V{DC}$ étant colinéaires on en déduit que les points $B$, $C$ et $D$ sont alignés.